<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 
  Pedido de Patente - SEVE Framework
  Sistema de Validação Ética Automatizada com Blockchain
  Formato: e-Depósito INPI
-->

<PedidoPatente xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  
  <!-- DADOS BÁSICOS -->
  <DadosBasicos>
    <Titulo>
      SISTEMA COMPUTACIONAL PARA VALIDAÇÃO ÉTICA AUTOMATIZADA DE DECISÕES 
      DE INTELIGÊNCIA ARTIFICIAL COM REGISTRO IMUTÁVEL EM BLOCKCHAIN E 
      COMPLIANCE REGULATÓRIO INTEGRADO
    </Titulo>
    
    <Resumo>
      A presente invenção refere-se a um sistema computacional para validação 
      ética automatizada de decisões de inteligência artificial, compreendendo 
      um motor de regras éticas configurável capaz de traduzir requisitos 
      regulatórios (LGPD, GDPR, EU AI Act) em regras executáveis, um módulo 
      de validação em tempo real integrado ao pipeline de inferência de IA 
      com latência inferior a 120 milissegundos, um sistema de registro 
      imutável em blockchain para armazenamento de decisões éticas e 
      evidências de compliance, e um loop de validação ética que intercepta 
      decisões de IA antes, durante e após o processamento. O sistema resolve 
      o problema técnico da falta de validação ética automatizada em tempo 
      real em sistemas de IA, garantindo compliance regulatório automático 
      com 98% de cobertura e auditabilidade imutável através de smart 
      contracts.
    </Resumo>
    
    <Abstract>
      The present invention relates to a computational system for automated 
      ethical validation of artificial intelligence decisions, comprising a 
      configurable ethical rules engine capable of translating regulatory 
      requirements (LGPD, GDPR, EU AI Act) into executable rules, a real-time 
      validation module integrated into the AI inference pipeline with latency 
      below 120 milliseconds, an immutable blockchain registration system for 
      storing ethical decisions and compliance evidence, and an ethical 
      validation loop that intercepts AI decisions before, during, and after 
      processing. The system solves the technical problem of lack of real-time 
      automated ethical validation in AI systems, ensuring automatic regulatory 
      compliance with 98% coverage and immutable auditability through smart 
      contracts.
    </Abstract>
  </DadosBasicos>
  
  <!-- DESCRIÇÃO -->
  <Descricao>
    <CampoTecnico>
      A presente invenção refere-se ao campo da inteligência artificial e 
      ética computacional, especificamente a sistemas computacionais para 
      validação ética automatizada de decisões de inteligência artificial, 
      integrando tecnologias de blockchain para auditabilidade imutável, 
      processamento em tempo real para validação de baixa latência, e engines 
      de regras configuráveis para tradução de requisitos regulatórios em 
      controles executáveis.
    </CampoTecnico>
    
    <EstadoTecnica>
      [Ver documento 02_CAMPO_TECNICO_ESTADO_ARTE.md para texto completo]
    </EstadoTecnica>
    
    <ProblemaSolucionado>
      [Ver documento 02_CAMPO_TECNICO_ESTADO_ARTE.md para texto completo]
    </ProblemaSolucionado>
    
    <DescricaoDetalhada>
      [Ver documento 03_DESCRICAO_DETALHADA.md para texto completo]
    </DescricaoDetalhada>
  </Descricao>
  
  <!-- REIVINDICAÇÕES -->
  <Reivindicacoes>
    <Reivindicacao numero="1">
      Sistema computacional para validação ética automatizada de decisões de 
      inteligência artificial, caracterizado por compreender: (a) um motor de 
      regras éticas configurável, capaz de traduzir requisitos regulatórios 
      selecionados do grupo consistindo em LGPD, GDPR e EU AI Act em regras 
      executáveis; (b) um módulo de validação em tempo real, integrado ao 
      pipeline de inferência de inteligência artificial, configurado para 
      interceptar decisões de IA em pelo menos um ponto selecionado do grupo 
      consistindo em pré-processamento, durante processamento e pós-processamento, 
      onde o módulo avalia regras aplicáveis com latência inferior a 120 
      milissegundos; (c) um sistema de registro imutável em blockchain, 
      compreendendo pelo menos um smart contract configurado para armazenar hash 
      de decisões éticas, timestamps, status de aprovação ou bloqueio, 
      identificadores de regras avaliadas, e hash de evidências de compliance; 
      (d) um loop de validação integrado, configurado para executar validação 
      ética antes, durante e após o processamento de dados pela inteligência 
      artificial; (e) um módulo de compliance regulatório, configurado para 
      mapear automaticamente requisitos de LGPD, GDPR e EU AI Act para regras 
      executáveis, gerar evidências de compliance, e fornecer cobertura 
      automatizada de pelo menos 98% dos requisitos regulatórios críticos.
    </Reivindicacao>
    
    <Reivindicacao numero="2">
      Sistema conforme reivindicação 1, caracterizado por o motor de regras 
      éticas ser configurado para carregar regras de um repositório configurável, 
      compilar regras em expressões executáveis, armazenar regras compiladas em 
      cache para otimização de performance, e resolver regras aplicáveis baseadas 
      em contexto de processamento.
    </Reivindicacao>
    
    <Reivindicacao numero="3">
      Sistema conforme reivindicação 1, caracterizado por o módulo de validação 
      em tempo real ser configurado para construir contexto de validação a partir 
      de payload de dados e metadados, resolver regras aplicáveis ao contexto, 
      avaliar regras em paralelo quando independentes, e terminar avaliação 
      prematuramente quando regra bloqueante for encontrada.
    </Reivindicacao>
    
    <Reivindicacao numero="4">
      Sistema conforme reivindicação 1, caracterizado por o sistema de registro 
      imutável em blockchain utilizar smart contracts em blockchain selecionada 
      do grupo consistindo em Ethereum, Polygon e Arbitrum, onde o smart contract 
      armazena hash SHA-256 de decisões éticas, endereço do validador, timestamp 
      do bloco, status de aprovação, identificador de regra, e hash de evidências 
      armazenadas off-chain.
    </Reivindicacao>
    
    <Reivindicacao numero="5">
      Sistema conforme reivindicação 1, caracterizado por o loop de validação 
      integrado ser configurado para validar dados de entrada verificando 
      consentimento e propósito de processamento no pré-processamento, validar 
      dados intermediários e detectar vieses em tempo real durante processamento, 
      e validar resultado final verificando impacto ético no pós-processamento.
    </Reivindicacao>
    
    <!-- Reivindicações 6-10 seguem o mesmo padrão -->
  </Reivindicacoes>
  
  <!-- DESENHOS -->
  <Desenhos>
    <Desenho numero="1" descricao="Arquitetura Geral do Sistema" arquivo="figura1_arquitetura.pdf"/>
    <Desenho numero="2" descricao="Fluxograma de Validação Ética" arquivo="figura2_fluxo_validacao.pdf"/>
    <Desenho numero="3" descricao="Integração Blockchain" arquivo="figura3_blockchain.pdf"/>
    <Desenho numero="4" descricao="Compliance Regulatório" arquivo="figura4_compliance.pdf"/>
  </Desenhos>
  
  <!-- INVENTORES -->
  <Inventores>
    <Inventor>
      <Nome>[NOME COMPLETO DO INVENTOR 1]</Nome>
      <Nacionalidade>[NACIONALIDADE]</Nacionalidade>
      <CPF>[CPF]</CPF>
      <Endereco>
        <Logradouro>[RUA/AVENIDA]</Logradouro>
        <Numero>[NÚMERO]</Numero>
        <Complemento>[COMPLEMENTO]</Complemento>
        <Bairro>[BAIRRO]</Bairro>
        <Cidade>[CIDADE]</Cidade>
        <Estado>[ESTADO]</Estado>
        <CEP>[CEP]</CEP>
        <Pais>Brasil</Pais>
      </Endereco>
      <Email>[EMAIL]</Email>
      <Telefone>[TELEFONE]</Telefone>
    </Inventor>
    <!-- Adicionar mais inventores se necessário -->
  </Inventores>
  
  <!-- DEPOSITANTE -->
  <Depositante>
    <Tipo>Pessoa Juridica</Tipo>
    <!-- OU <Tipo>Pessoa Fisica</Tipo> -->
    <Nome>[NOME DA EMPRESA/PESSOA]</Nome>
    <CNPJ>[CNPJ]</CNPJ>
    <!-- OU <CPF>[CPF]</CPF> se pessoa física -->
    <Endereco>
      <Logradouro>[RUA/AVENIDA]</Logradouro>
      <Numero>[NÚMERO]</Numero>
      <Complemento>[COMPLEMENTO]</Complemento>
      <Bairro>[BAIRRO]</Bairro>
      <Cidade>[CIDADE]</Cidade>
      <Estado>[ESTADO]</Estado>
      <CEP>[CEP]</CEP>
      <Pais>Brasil</Pais>
    </Endereco>
    <Email>[EMAIL]</Email>
    <Telefone>[TELEFONE]</Telefone>
  </Depositante>
  
  <!-- PRIORIDADE -->
  <Prioridade>
    <Tipo>Nacional</Tipo>
    <Data>[DATA DO DEPÓSITO]</Data>
  </Prioridade>
  
</PedidoPatente>

