<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- 
  Pedido de Patente - SEVE Framework
  Universal Empathy Engine com Adaptação Cultural SiD ELSI
  Formato: e-Depósito INPI
-->

<PedidoPatente xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  
  <!-- DADOS BÁSICOS -->
  <DadosBasicos>
    <Titulo>
      SISTEMA DE GERAÇÃO DE RESPOSTAS EMPÁTICAS CULTURALMENTE ADAPTADAS PARA 
      SISTEMAS DE INTELIGÊNCIA ARTIFICIAL BASEADO EM FRAMEWORK ELSI E VALIDAÇÃO 
      ÉTICA INTEGRADA
    </Titulo>
    
    <Resumo>
      A presente invenção refere-se a um sistema computacional para geração de 
      respostas empáticas culturalmente adaptadas em sistemas de inteligência 
      artificial, compreendendo um módulo multimodal de percepção emocional capaz 
      de processar sinais de texto, fala e visão, uma camada de interpretação 
      cultural baseada no framework ELSI (Energy & Materials, Life, Society, 
      Individual) do SiD Framework, um motor de geração de templates empáticos 
      adaptativos configuráveis por domínio, e um módulo de validação ética 
      integrado que previne manipulação emocional e garante respostas 
      culturalmente apropriadas. O sistema resolve o problema técnico da falta 
      de adaptação cultural em sistemas de empatia computacional, permitindo que 
      sistemas de IA gerem respostas empáticas que respeitam normas culturais, 
      comunicação preferencial e valores específicos de diferentes contextos 
      culturais, enquanto mantém validação ética para prevenir manipulação. 
      A invenção alcança 89% de precisão em reconhecimento emocional, 92% de 
      alinhamento cultural validado por especialistas, e latência de resposta 
      inferior a 150 milissegundos.
    </Resumo>
    
    <Abstract>
      The present invention relates to a computational system for generating 
      culturally-adapted empathetic responses in artificial intelligence systems, 
      comprising a multimodal emotional perception module capable of processing 
      text, speech, and vision signals, a cultural interpretation layer based on 
      the ELSI framework (Energy & Materials, Life, Society, Individual) from 
      the SiD Framework, an adaptive empathetic template generation engine 
      configurable by domain, and an integrated ethical validation module that 
      prevents emotional manipulation and ensures culturally appropriate responses. 
      The system solves the technical problem of lack of cultural adaptation in 
      computational empathy systems, enabling AI systems to generate empathetic 
      responses that respect cultural norms, communication preferences, and specific 
      values of different cultural contexts, while maintaining ethical validation 
      to prevent manipulation. The invention achieves 89% accuracy in emotional 
      recognition, 92% cultural alignment validated by experts, and response latency 
      below 150 milliseconds.
    </Abstract>
  </DadosBasicos>
  
  <!-- DESCRIÇÃO -->
  <Descricao>
    <CampoTecnico>
      A presente invenção refere-se ao campo da inteligência artificial e 
      computação afetiva, especificamente a sistemas computacionais para geração 
      de respostas empáticas culturalmente adaptadas em sistemas de inteligência 
      artificial, integrando processamento multimodal de sinais emocionais (texto, 
      fala, visão), frameworks de adaptação cultural baseados em estruturas 
      ontológicas (SiD ELSI), engines de geração de templates empáticos adaptativos, 
      e módulos de validação ética para prevenir manipulação emocional.
    </CampoTecnico>
    
    <EstadoTecnica>
      [Ver documento 02_CAMPO_TECNICO_ESTADO_ARTE.md para texto completo]
    </EstadoTecnica>
    
    <ProblemaSolucionado>
      [Ver documento 02_CAMPO_TECNICO_ESTADO_ARTE.md para texto completo]
    </ProblemaSolucionado>
    
    <DescricaoDetalhada>
      [Ver documento 03_DESCRICAO_DETALHADA.md para texto completo]
    </DescricaoDetalhada>
  </Descricao>
  
  <!-- REIVINDICAÇÕES -->
  <Reivindicacoes>
    <Reivindicacao numero="1">
      Sistema computacional para geração de respostas empáticas culturalmente 
      adaptadas em sistemas de inteligência artificial, caracterizado por 
      compreender: (a) um módulo multimodal de percepção emocional, configurado 
      para processar simultaneamente sinais de texto, fala e visão; (b) uma camada 
      de interpretação cultural, baseada no framework ELSI (Energy & Materials, 
      Life, Society, Individual) do SiD Framework, configurada para mapear contexto 
      cultural e determinar preferências de comunicação; (c) um motor de geração de 
      templates empáticos adaptativos, configurado para manter biblioteca de 
      templates por domínio e estado emocional, selecionar e adaptar templates ao 
      contexto cultural; (d) um módulo de validação ética integrada, configurado 
      para validar respostas empáticas prevenindo manipulação emocional, detectando 
      viés cultural, e verificando apropriação cultural; (e) um sistema de geração 
      de respostas, configurado para combinar percepção emocional multimodal, 
      interpretação cultural ELSI, templates adaptativos e validação ética para 
      gerar respostas empáticas culturalmente adaptadas com latência inferior a 150 
      milissegundos e precisão de reconhecimento emocional superior a 89%.
    </Reivindicacao>
    
    <!-- Reivindicações 2-10 seguem o mesmo padrão -->
  </Reivindicacoes>
  
  <!-- DESENHOS -->
  <Desenhos>
    <Desenho numero="1" descricao="Arquitetura do Universal Empathy Engine" arquivo="figura1_arquitetura.pdf"/>
    <Desenho numero="2" descricao="Processamento Multimodal" arquivo="figura2_multimodal.pdf"/>
    <Desenho numero="3" descricao="Adaptação Cultural ELSI" arquivo="figura3_elsi.pdf"/>
    <Desenho numero="4" descricao="Validação Ética" arquivo="figura4_validacao.pdf"/>
  </Desenhos>
  
  <!-- INVENTORES -->
  <Inventores>
    <Inventor>
      <Nome>[NOME COMPLETO DO INVENTOR 1]</Nome>
      <Nacionalidade>[NACIONALIDADE]</Nacionalidade>
      <CPF>[CPF]</CPF>
      <Endereco>
        <Logradouro>[RUA/AVENIDA]</Logradouro>
        <Numero>[NÚMERO]</Numero>
        <Complemento>[COMPLEMENTO]</Complemento>
        <Bairro>[BAIRRO]</Bairro>
        <Cidade>[CIDADE]</Cidade>
        <Estado>[ESTADO]</Estado>
        <CEP>[CEP]</CEP>
        <Pais>Brasil</Pais>
      </Endereco>
      <Email>[EMAIL]</Email>
      <Telefone>[TELEFONE]</Telefone>
    </Inventor>
  </Inventores>
  
  <!-- DEPOSITANTE -->
  <Depositante>
    <Tipo>Pessoa Juridica</Tipo>
    <Nome>[NOME DA EMPRESA/PESSOA]</Nome>
    <CNPJ>[CNPJ]</CNPJ>
    <Endereco>
      <Logradouro>[RUA/AVENIDA]</Logradouro>
      <Numero>[NÚMERO]</Numero>
      <Complemento>[COMPLEMENTO]</Complemento>
      <Bairro>[BAIRRO]</Bairro>
      <Cidade>[CIDADE]</Cidade>
      <Estado>[ESTADO]</Estado>
      <CEP>[CEP]</CEP>
      <Pais>Brasil</Pais>
    </Endereco>
    <Email>[EMAIL]</Email>
    <Telefone>[TELEFONE]</Telefone>
  </Depositante>
  
  <!-- PRIORIDADE -->
  <Prioridade>
    <Tipo>Nacional</Tipo>
    <Data>[DATA DO DEPÓSITO]</Data>
  </Prioridade>
  
</PedidoPatente>

